點解郭富城當年會比黎明屌打？（2）

繼續討論

明明郭富城後生嗰陣咁靚仔

護城手黎報到

當年四大天王出現其實救咗準備走下坡既香港樂壇，因為譚張梅退出後香港人已經開始改聽台灣歌，特別係1990年香港比幾首國語歌橫掃，如果冇佢四個及時彈起香港樂壇晨早變到今時今日咁wfc

咁四大天王有兩個又唔係突然間彈起嘅
張學友同劉德華都唱左好耐歌，而且當時仲有Sally、Sandy、陳慧嫻、Beyond、達明、一大堆有實力嘅舊人
加上一D後生嘅李克勤、草蜢、王菲、鄭伊健、彭羚、軟硬...等等等等冒起
相信90年代香港歌壇就算冇四大天王都冇咁快wfc

同埋，90年代係有幾首國語歌橫掃，但我覺得真正有承接力嘅得周華健同張信哲
其他個D歌手一、兩首歌Hit完之後就沉晒...
係到2000年先真真正正開始俾台灣歌手大舉侵入

又要post 多次呢張相

2009年 出版《台灣流行音樂200最佳專輯》

可以參考一下

總決選評審

===================

台灣流行音樂２００最佳專輯之【最】

「最多」：２００最佳專輯統計入選最多張專輯之女歌手：

７張：潘越雲／《天天天籃》、《情字這條路》、《舊愛新歡》、《胭脂北投》、《桂花巷（原聲帶）》、《我是不是你最疼愛的人》、《回聲》（和齊豫、三毛的合作）

６張：王菲／《天空》、《菲靡靡之音》、《浮躁》、《只愛陌生人》、《迷》、《王菲97》

４張：陳绮貞／《讓我想一想》、《還是會寂寞》、《Groupies 吉他手》、《華麗的冒險》

「最多」：２００最佳專輯統計入選最多張專輯之男歌手：

７張：羅大佑／《之乎者也》、《未來的主人翁》、《愛人同志》、《家》、《原鄉》、《戀曲2000》、《美麗島》

６張：陳升／《擁擠的樂園》、《我喜歡私奔和我自己》、《恨情歌》、《風筝》、新寶島康樂隊／《新寶島康樂隊》、《新寶島康樂隊第二輯》

４張：伍佰／《愛上別人是快樂的事》、《浪人情歌》、《伍佰的live--枉費青春》、 《樹枝孤鳥》

４張：陶喆／《陶喆》、《I'm OK》、《黑色柳丁》、《太平盛世》

「最佳操盤手」：２００最佳專輯統計入選最多張專輯之制作人：

１３張：李宗盛／《生命中的精靈》、《向前走》、《忙與盲》、《跟你說聽你說》、《情字這條路》、《小雨來得正是時候》、《舊愛新歡》、《搖滾舞台》、《愛的代價》、《心的方向》、《領悟》、《十二樓的莫文蔚》、《勇氣》

１０張：李壽全／《蘇芮專輯》、《天天天藍》、《龍的傳人》、《8又二分之一》、《情字這條路》、《一千個春天》、《柴拉可汗》、《胭脂北投》、《偈》、《一場遊戲一場夢》

９張：陳升／《向前走》、《擁擠的樂園》、《新寶島康樂隊》、《愛的代價》、《我喜歡私奔和我自己》、《新寶島康樂隊第二輯》、《亂彈》、《恨情歌》、《風筝》

９張：羅大佑／《之乎者也》、《未來的主人翁》、《張艾嘉的童年》、《愛人同志》、《家》、《浮世情懷》、《四季》、《原鄉》、《戀曲2000》

８張：林暐哲／《讓我想一想》、《One》、《Silence》、《還是會寂寞》、《亂彈》、《groupies吉他手》、《蘇打綠》、《下午的一出戲》

「最優生」：２００最佳專輯統計入選最多張專輯之唱片公司：

５９張：滾石
１２張：魔岩
１１張：飛碟
９張：新格、福茂

「最百發百中」：至2005年止，個人專輯每一張都入選２００最佳專輯：

（只出過一張並入選者不計）
４張：陳绮貞／《讓我想一想》、《還是會寂寞》、《Groupies 吉他手》、《華麗的冒險》
４張：陶喆／《陶喆》、《I'm OK》、《黑色柳丁》、《太平盛世》
３張：交工樂隊／《菊花夜行軍》、《我等就來唱山歌》、《臨暗》（「生祥與瓦窯坑3）
２張：黑名單工作室／《抓狂歌》、《搖籃曲》
２張：自然卷／《C'est La Vie》、《大卷包小卷》

「最優年份」：２００最佳專輯統計入選最多張專輯之年度：

１５張：１９９９年／
何欣穗《完美小姐》、林憶蓮《铿锵玫瑰》、蔡健雅《蔡健雅》、交工樂隊《我等就來唱山歌》、陳建年《海洋》、五月天《第一張創作專輯》、亂彈《亂彈》、周蕙《周蕙精選》、楊乃文《Silence》、王菲《只愛陌生人》、雷光夏《臉頰貼緊月球》、範曉萱《我要我們在一起》、郭英男與馬蘭吟唱隊《橫跨黃色地球》、陶喆《I'm OK》、紀曉君《太陽 風 草原的聲音》

「歌手生涯最長」：新舊１００最佳專輯都有專輯入選的歌手：
羅大佑／陳升／伍佰／林強／許景淳／郭子／陳小霞／新寶島康樂隊（陳升、黃連煜）／黃大炜／黑名單工作室（王明輝、陳主惠、司徒松、陳明章、林暐哲）／齊豫.

說到底，專輯音樂品質 才是歌手長期被記憶的，甚至能傳世。
而不是 偶像崇拜 之類的，
香港樂壇從上世紀80年代譚張之爭到了90年代四大天王獨霸頒獎禮，
劉華甚至拖到2008年才淡出本地四大音樂頒獎禮。
這樣的樂壇並不健康，Beyond都說過香港只有娛樂圈沒有樂壇。

台灣也有偶像和明星，
但台灣樂壇到了2000年後，各種各樣的流行音樂都有，都能互相包容。

Aaron 幾年前梅姐紀念演唱會首《夢伴》真係世界級

竟然有2

印象中

郭富城成日上Esquire

因為黎明來到, 要光復這香港

因為黎明出一隻碟銷量已經等於郭富城出四隻
三王個十年根本唔係黎明個皮
要2000後黎明開始少露面先脫離陰影

你呢張已經係近年加左內增啦
城城出道因為身高所以俾人當五官好精緻嘅小朋友，所以曬黑加黑人味同增闊戲路。。點知又baby fat又黑衣著又日系花到仆街成個菲律賓賭王咁
反而近十年先係prime收曬水成個Hollywood star咁型𠹌到

形象指導真係好重要